% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Modelo de Trabalho Acadêmico utilizando repUFOPA 
% tese de doutorado, dissertação de mestrado e trabalhos monográficos em geral
%
% * Este aquivo está editado na codificação de caracteres UTF-8.
%% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
%
\documentclass[a4paper,12pt,oneside,onecolumn,final,fleqn,dvipsnames]{./Sources/repUFOPA}

%-----------------------------------------------------------------------
% Pacotes fundamentais usados neste template 
%-----------------------------------------------------------------------
\include{./Sources/packages}

%-----------------------------------------------------------------------
% MACROS - Definições de comandos para facilitar a utilização deste template
%-----------------------------------------------------------------------
\include{./Sources/macros}

% *****************************************************************************
% Informacoes de autoria e institucionais
% *****************************************************************************
% *****************************************************************************

%-----------------------------------------------------------------------
% Imagens pretextuais
%-----------------------------------------------------------------------

\logo{./logoufopa/logo_ufopa_cor.jpg}
\include{./Pretextuais/capa}

% *****************************************************************************
% *****************************************************************************
% Configurações de aparência do PDF final
% *****************************************************************************
% *****************************************************************************

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}
\definecolor{apricot}{RGB}{251,206,177}

% informações do PDF
\hypersetup{
  %backref=true,
  %pagebackref=true,
  %bookmarks=true,                  % show bookmarks bar?
  unicode=false,
  pdftitle={\UFOPAtitulo},
  pdfauthor={\UFOPAautor},
  pdfsubject={\UFOPApreambulo},
  pdfkeywords={PALAVRAS}{CHAVES}{\chaveA}{\chaveB}{\chaveC}{\chaveD},
  pdfproducer={\packagename}, % producer of the document
  pdfcreator={\UFOPAautor},
  colorlinks=false,                 % false: boxed links; true: colored links
  linkcolor=blue,                   % color of internal links blue
  citecolor=blue,                    % color of links to bibliography blue
  filecolor=magenta,                % color of file links magenta
  urlcolor=blue,
  bookmarksdepth=4
}


% *****************************************************************************
% *****************************************************************************
% Início do documento
% *****************************************************************************
% *****************************************************************************

% ---
% compila o indice
% ---
%\makeindex
% ---

% *****************************************************************************
% *****************************************************************************
\makeatletter
\setlength{\@fptop}{0pt}
\makeatother
\begin{document}

%
\frenchspacing 
%\layout
% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRE-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------

\frontmatter % a partir daqui nao enumera pagina

% ----------------------------------------------------------
% CAPA E FOLHA DE ROSTO
% ----------------------------------------------------------

\capa

\folhaderosto

% ----------------------------------------------------------
% Inserir a ficha catalografica
% ----------------------------------------------------------
\include{./Pretextuais/fichacatalografica}
% ----------------------------------------------------------
% FOLHA DE APROVACAO - Obrigatorio
% ----------------------------------------------------------

\include{./Pretextuais/fichaaprovacao}


% ----------------------------------------------------------
% DEDICATORIA - Opcional
% ----------------------------------------------------------
\include{./Pretextuais/dedicatoria}


%% ----------------------------------------------------------
% AGRADECIMENTOS - Opcional
%% ----------------------------------------------------------
\pretextualchapter{Agradecimentos}


\noindent \textbf{Endrew Henrique Barreto}\\
\\
\noindent À minha mãe, Francisca Neuda da Silva, por todo esforço e carinho que teve para com a minha educação, pela confiança em mim depositada e por ser a pessoa da qual tomei as ações por modelo.\\
À Ádria Rocha Corrêa, por ter acreditado em mim, por todos os momentos e conquistas compartilhados e pelo que aprendemos juntos nos últimos quatro anos.\\
Ao Laboratório de Modelagem Computacional, ambiente no qual tivemos oportunidade para desenvolver este trabalho.\\
Ao Professor Dr. Josecley Fialho Góes, pela confiança em nós depositada e pela solicitude na orientação deste trabalho.\\

\vspace{3cm}
\noindent \textbf{Túlio Pereira de Souza}\\
\\
\noindent À toda minha família, que sempre me proporcionou os meios para ingressar e posteriormente me manter na universidade e especialmente aos meus pais, Maria Ioneide Uchôa Pereira e José Domingues de Souza, pela educação dada a mim e meus irmãos, sempre nos incentivando a trilhar o caminho do estudo.\\
Ao Laboratório de Modelagem Computacional, ambiente no qual tivemos oportunidade para desenvolver este trabalho.\\
Ao nosso orientador, Professor Dr. Professor Josecley Fialho Góes, que nos tomou como orientandos tão prontamente.
% ----------------------------------------------------------
% EPIGRAFE - Opcional
%% ----------------------------------------------------------
\include{./Pretextuais/epigrafe}



% ----------------------------------------------------------
% RESUMO
% ----------------------------------------------------------
\include{./Pretextuais/resumo}


% ----------------------------------------------------------
% ABSTRACT
% ----------------------------------------------------------
% 
\include{./Pretextuais/abstract}


% ----------------------------------------------------------
% LISTA DE ILUSTRAÇÕES E TABELAS
% ----------------------------------------------------------

\listadefiguras
% \listadegraficos
\listadetabelas

% ----------------------------------------------------------
% Outras listas
% ----------------------------------------------------------

%\listadealgoritmos

% \addtocontents{loa}{\def\string\figurename{Algorithm}}
% \pretextualchapter{Lista de abreviaturas e siglas}
% \include{ListaAbreviatura}
% \makeatletter
% \begin{center}
% \cleardoublepage% or \clearpage
% \markboth{\nomname}{\nomname}% maybe with \MakeUppercase
% 
%  \printnomenclature
%  \thispagestyle{empty}
% \end{center}
% \makeatother
\pretextualchapter{Lista de abreviaturas e siglas}
 \abreviatura{acc}{Artéria Carótida Comum}
\abreviatura{ace}{Artéria Carótida Externa}
\abreviatura{aci}{Artéria Carótida Interna}
\abreviatura{CDS}{Esquema de Diferenças Centrais}
\abreviatura{DFC}{Dinâmica dos Fluidos Computacional}
\abreviatura{EDPs}{Equações Diferenciais Parciais}
\abreviatura{FOAM}{Field Operation Manipulation}
\abreviatura{HC}{Hemodinâmica Computacional}
\abreviatura{MDF}{Método das Diferenças Finitas}
\abreviatura{MVF}{Método dos Volumes Finitos}
\abreviatura{UDS}{Upwind Differencing Scheme}
\abreviatura{2D}{Duas dimensões}
\abreviatura{3D}{Três dimensões}
% \listadesimbolos


% ----------------------------------------------------------
% Lista de simbolos
% ----------------------------------------------------------

\pretextualchapter{Lista de símbolos}
%
 \simbolo{\rho}{Massa específica}
 \simbolo{t}{Tempo}
 \simbolo{V}{Volume}
 \simbolo{U}{Velocidade}
 \simbolo{u_{x}}{Velocidade na direção x}
 \simbolo{u_{y}}{Velocidade na direção y}
 \simbolo{u_{z}}{Velocidade na direção z}
 \simbolo{\tau}{Tensão (normal ou de cisalhamento)}
 \simbolo{p}{Pressão atmosférica}
 \simbolo{g}{Aceleração da gravidade}


% ----------------------------------------------------------
% SUMARIO
% ----------------------------------------------------------

\sumario

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------

\mainmatter % a partir daqui enumera pagina
% ----------------------------------------------------------
% Crie os capítulos do seu trabalho e ensira aqui.
% Um exemplo: resultados.tex 
% Salvar na pasta Textuais
% incluir conformes os modelos abaixo
% ----------------------------------------------------------

\include{./Textuais/Cap1-Introducao/Introducao}
\include{./Textuais/Cap2-Objetivos/Objetivos}
\include{./Textuais/Cap3-Revisao/Revisao}
\include{./Textuais/Cap4-Metodologia/Metodologia}
\include{./Textuais/Cap5-Resultados/Resultados}
\include{./Textuais/Cap6-Conclusoes/Conclusoes}
\include{./Textuais/RefeCitacoes}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS POS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------

 \backmatter

% ----------------------------------------------------------
% REFERENCIAS - Obrigatório
% ----------------------------------------------------------
\citeoption{minhasopcoes}
%
\bibliography{./Postextuais/bibliografia}

% ----------------------------------------------------------
%GLOSSARIO - Opcional
% ----------------------------------------------------------
% \include{./Postextuais/glossario}
%Caso não tenho glossario, selecione a linha acima e aperte ctrl + D para comentar ou crtl + shift + D para descomentar
% ----------------------------------------------------------
% APENDICES - Opcional
% ----------------------------------------------------------
% ---
% Inicia os apêndices
% ---
\appendix
\include{./Postextuais/apendixA}
%
%%Caso não tenho Apêndices, selecione as 3 linha acima e aperte ctrl + D para comentar ou crtl + shift + D para descomentar
%% ----------------------------------------------------------
%% ANEXOS - Opcional
%% ----------------------------------------------------------
\annex
\include{./Postextuais/anexA}
\include{./Postextuais/anexB}
\include{./Postextuais/anexC}
\include{./Postextuais/anexD}
%Caso não tenho anexos selecione as 3 linha acima e aperte ctrl + D para comentar e crtl + shift + D para descomentar

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO - Opcional
%---------------------------------------------------------------------
%\printindex
%Caso não tenho índice remissivo, selecione a linha acima e aperte ctrl + D para comentar ou crtl + shift + D para descomentar

\end{document}
